<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-01-25T00:25:05+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Muh Faris</title><subtitle>little note of a developer for great knowledge</subtitle><entry><title type="html">Cara membentuk kebiasaan baru</title><link href="/forming-new-habbit/" rel="alternate" type="text/html" title="Cara membentuk kebiasaan baru" /><published>2023-01-20T00:00:00+00:00</published><updated>2023-01-20T00:00:00+00:00</updated><id>/forming-new-habbit</id><content type="html" xml:base="/forming-new-habbit/"><![CDATA[<p>Mempelajari bahasa baru bukanlah hal yang instan dan mudah, kita harus punya perencanaan-perencanaan
yang dapat mendukung dan memudahkan dalam memahaminya. Menurut Alex Rawlings dalam buku-nya <strong>How to speak any language
Fluently</strong>, ada 5 tahapan dalam membentuk kebiasaan baru secara efisien.</p>

<h2 id="1-dream-big-think-small">1. Dream Big, Think Small</h2>
<p>Mimpi besar merupakan suatu impian yang ingin kamu capai. Mimpi besar adalah sosok dirimu dimasa
depan yang kamu inginkan. Mimpi besar adalah suatu hal yang kamu anggap tidak mampu tapi kamu dapat
menggapainya. Hal yang membuat seseorang merasa tidak mampu terhadap mimpi yang dia inginkan adalah
karena dia ragu dengan kemampuannya sendiri sehingga ini dapat membatasi kemampuannya untuk menggapai apa yang dia
inginkan.</p>

<p>Sedangkan percaya diri pada impiam besar kamu, merupakan jalan untuk menggapai itu semua. Yang
menjadi penghubung antara dirimu yang sekarang dengan impian kamu adalah langkah-langkah yang kamu
ambil sekarang. Keputusan yang kamu ambil membuat kamu semakin menjauh atau semakin mendekat dengan
impian kamu?</p>

<p><img src="/assets/images/step.jpg" alt="step" class="images-center-post" />
Pernah dengar campaign <strong>Mulai Aja Dulu</strong>,seperti campaign tersebut, dalam mewujudkan mimpi besar
kamu harus mulai terlebih dahulu. Mulailah belajar setiap hari dan setiap minggu, fokus pada hal
yang kamu capai. Dalam sehari kamu dapat menghafal 3 vocab dan dapat menggunakannya dalam suatu kalimat merupakan sebuah pencapaian, kamu dalam seminggu dapat rutin belajar setiap hari juga merupakan sebuah pencapaian. Jadi jangan lupa untuk mengapresiasi diri kamu atas apa yang kamu usahakan.</p>

<p>Jika kamu tidak bisa konsisten pada langkah pertama, maka semakin jauh juga kamu dengan impian kamu.</p>

<h2 id="2-behaviour-chains">2. Behaviour Chains</h2>
<p>Pada saat ini jangan memaksakan diri untuk mengubah kebiasaan kamu sebelumnya atau mengganti kebiasaan lama kamu dengan yang baru, lebih baik menyisipkan waktu didalam kebiasaan baru kamu untuk belajar bahasa baru. Ini membuat kamu tahu kapan dan apa yang akan kamu lakukan dalam rutinitasmu.</p>

<p>Yuk kita berimajinasi, jika rutinitas kamu seperti berikut:</p>
<ul>
  <li>Pulang Kerja</li>
  <li>Bersih-bersih diri</li>
  <li>Masak Air</li>
  <li>Makan</li>
  <li>Nonton TV</li>
  <li>Tidur</li>
</ul>

<p>Dilihat dari rutinitas diatas kamu dapat belajar bahasa baru ketika <em>masak air</em> dan ketika kamu
<em>nonton tv</em>. Proses masak air kurang lebih 15-30 menit, pada waktu tersebut kamu dapat memasukkan
rutinitas baru untuk belajar. Sedangkan pada sesi nonton tv, kamu bisa melihat tontonan tv luar
negeri yang menggunakan bahasa yang sedang kamu pelajari.</p>

<h2 id="3-eliminate-excessive-options">3. Eliminate Excessive Options</h2>
<p>Identifikasi semua aktifitas harian kamu yang membuat kamu berfikir keras, padahal kamu tidak
seharusnya melakukan itu. Seperti halnya memilih menu makan, di setiap harinya kamu harus berfikir keras menjelang
sarapan,  makan siang dan makan malam. Berfikir apa yang mau kamu makan? hal ini akan lebih efisien
jika kamu melakukannya di weekend, plan dalam 1 minggu kedepan kamu akan makan apa saja.</p>

<p>Contoh lain memilih pakaian yang akan dikenakan sebelum pergi. Jika aktifitas yang kamu lakukan sudah di
rencanakan sebelumnya, kamu tidak perlu menghabiskan waktu untuk memilih pakaian yang akan kamu
kenakan.</p>

<p>Sehingga waktu-waktu yang tadinya untuk berfikir atas opsi yang sedang kamu fikirkan bisa digunakan
untuk belajar, menggingat pelajaran yang sudah kamu pelajari sebelumnya.</p>

<h2 id="4-plan-the-process-not-just-the-outcome">4. Plan The Process, Not Just The Outcome</h2>
<p>Cara melihat hasil yang kita inginkan juga perlu difikirkan, tapi jangan sampai berlarut-larut
sehingga lupa dengan langkah awal yang harus diambil. Memang penting untuk memikirkan apa dan
tujuannya seperti apa, tapi jika kamu tidak memikirkan bagaimana cara meraihnya maka kamu tidak akan
mendapatkannya.</p>

<p>Luangkan waktu untuk berfikir apa yang akan kamu lakukan dalam kegiatanmu sehari-hari. Bayangkan
dirimu bercengkrama dengan buku, mulailah obrolan dengan guru atau partner kamu dengan bahasa yang
sedang kamu dalami, catat semua vocab yang kamu dapatkan dari Youtube ataupun course dan jangan lupa
untuk membuat study plan kamu.</p>

<h2 id="5-eliminate-your-obstacles">5. Eliminate Your Obstacles</h2>
<p>List apa saja alasan-alasan yang mungkin akan muncul ketika kamu ingin belajar atau alasan-alasan
yang dapat mengalihkan kamu dengan goal yang sedang ingin kamu capai. Apa yang menjadi kendala dalam
belajar kamu? coba untuk dihilangkan.</p>

<p>Jika terkendala dengan aktifitas yang padat, kamu dapat mencobanya dengan meletakkan buku dimana saja dengan jangkauan yang dapat
kamu lihat dan kamu baca diwaktu-waktu sengang kamu. Walaupun itu hanya 5 menit, itu juga sangat berarti.</p>]]></content><author><name>muhfaris</name></author><summary type="html"><![CDATA[Ada 5 cara membentuk kebiasaan baru dalam belajar suatu bahasa.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/habit.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/habit.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Welcome to catatan developer</title><link href="/welcome-to-notes/" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to catatan developer" /><published>2023-01-19T00:00:00+00:00</published><updated>2023-01-19T00:00:00+00:00</updated><id>/welcome-to-notes</id><content type="html" xml:base="/welcome-to-notes/"><![CDATA[<p>Halo, selamat datang di catatan perjalanan seorang developer. Disini saya akan berbagi cerita dan pengalaman selama
jadi developer.</p>

<p>Platform ini adalah platform yang ke-3, perjalanan untuk belajar menulis tidak mudah ternyata.
Berawal dari blogspot, kemudian pindah ke wordpress dengan hosted sendiri-pun tidak menjamin untuk
bisa konsisten dalam menulis.</p>

<p>Di tahun ini mau memulai kembali menulis tentang perjalanan developer dan juga akan ada yang
lain-nya, riset, review atau curhat aja.</p>

<p>Semoga platform ini bisa bermanfaat juga buat para pembaca, terimakasih sudah berkunjung.</p>]]></content><author><name>muhfaris</name></author><summary type="html"><![CDATA[Halo, selamat datang di catatan perjalanan seorang developer. Disini saya akan berbagi cerita dan pengalaman selama jadi developer.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/welcome.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/welcome.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>